## 주제 : NailArtDesign WebProject

### 유저 시나리오 작성 (페르소나 기법)

__페르소나(Persona) 기법이란?__
페르소나는 특정한 가상 인물을 설정하여 설정된 인물이 사용자 입장에서 제품 또는 서비스를 이용하는 과정들을 풀이하여 풀이를 바탕으로 제품 또는 서비스에 적용하는 방향성을 연구하는 방법이다.

<hr>

>#### 요약
 >이연재씨는 꾸미는 것을 좋아하는 평범한 대학생이며 SNS를 통해 네일 디자인과 네일샵을 찾던 도중 예약의 과정과 디자인을 찾는데 불편함을 느끼고 새로운 플랫폼을 찾기 위해 검색을 하던 도중 우리 프로젝트의 홈페이지를 찾게 되었다. 우리 홈페이지의 디자인 검색 기능에서 필터를 통한 다양한 검색으로 여러 가지 디자인을 찾을 수 있으며 평소 색 조합에 대한 감각이 부족하던 이연재씨는 디자인 란에서 추천해주는 디자인을 통해 단점을 극복하고 좋은 디자인을 찾는데 성공하였다. 그리고 보통은 네일샵을 일일히 방문하며 시간을 체크하고 예약을 해야 했지만 홈페이지의 서비스는 여러 개의 네일샵을 스토어에 모아 네일샵의 정보를 보여주는 페이지와 예약 가능 일자를 보여주는 페이지를 통해 한눈에 확인하게 하여 편리하게 네일샵을 예약할 수 있었다. 이연재씨는 네일샵을 방문하여 네일을 다하고 나면 해당 홈페이지의 디자인 공유란에 공유하며 만족감을 키울 것이다.

>구성 요소 | 내&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;용
>---|---
>사용자 그룹|- 이연재(23세)씨는 꾸미는 것을 좋아하며 네일아트에 관심이 있다 하지만 색을 조합하는 센스가 부족하다.
>시놉시스|- 많은 시간을 미용과 관련된 SNS에 투자한다.<br>- 인스타그램에서는 네일아트 디자인을 보고 네일 예약을 하려면 개인적으로 DM을 보내거나 전화로 예약을 해야하는 것에 불편함을 느끼고 있다.<br>- 평소 네일아트에 관심은 많지만 경험이 적어 어떤 디자인을 해야 어울릴지 잘 모른다.
>니즈|- 네일 디자인을 검색하고 공유 하고 싶다.<br>- 네일 디자인을 추천 받거나 디자인을 타인과 공유하고 싶다.
>불편 사항|- 디자인 검색 시 불편함이 있다.<br>- 최근에 어떤 디자인이 인기가 있는지 모른다.<br>- 네일을 예약하기 위해서는 네일샵에 대한 정보를 하나씩 찾아야한다.<br>- 개인적인 연락을 통해 예약을 하는 번거로움이 있다.
>대안 마련|- 원하는 디자인을 쉽게 찾을 수 있도록 검색 필터를 만들어서 제공한다.<br>- 키워드에 맞는 색 조합 추천을 해준다.<br>- 디자인 공유 서비스를 제공한다.<br>- 편리한 예약환경을 제공한다. <br>- 자신에 스케줄에 맞춰 예약 시간을 조정한다.
>서비스 구성|- 사용자 맞춤형 예약 시스템<br>- 네일샵 플랫폼 형성<br>- 네일 디자인 공유<br>- 키워드를 통한 다양한 디자인 검색<br>- 네일 색 조합 추천

<br>
<hr>
<br>

>#### 요약
>이재윤씨는 평범한 20대 남성이다. 어머니께 이벤트를 해드리기 위해 고민하던 중 여성들이 많이 하는 네일아트를 해드리기로 했다. 어떤 네일 디자인을 어머니께 해드릴지 고민하다 주변에 있는 네일샵을 직접 방문했다. 하지만 네일샵에 처음 방문한 이재윤씨는 네일샵의 분위기에 적응하지 못하고 북적거리는 사람들로 인하여 네일 디자인을 만족스럽게 보고 올 수가 없었다. 그렇다고 다른 네일샵들을 일일이 돌아다닐 수 없었기 때문에 인터넷을 통해 알아보기로 하였다. 플랫폼을 찾던 중 우리 프로젝트 홈페이지를 찾게 되었다. 홈페이지의 디자인 공유 기능을 통해 사람들이 주로 어떤 디자인을 많이 하는지 알아보고 사람들의 추천을 받아 어머니께 해드릴 디자인을 직접 고를 수 있었다. 또한 네일샵을 직접 다 돌아다니지 않고도 네일샵의 정보를 보며 간편하게 예약을 할 수 있었다.


>구성 요소 | 내&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;용
>---|---
>사용자 그룹|- 이재윤씨는 평범한 20대 남성이다.
>시놉시스|- 이재윤씨는 어머니에게 네일아트를 받게 해주고 싶다. 하지만 이재윤씨는 네일아트에 대해 잘 알지 못한다.<br>- 어머니가 마음에 드는 색이나 디자인이 있을지 고민되고, 주변에 샵을 가보니 사람이 많아 알아보지 못하고 돌아왔다.
>니즈|- 어머니께 특별한 이벤트를 해드리기 원한다.<br>- 네일 디자인을 효율적으로 검색하고 싶다.<br>- 네일 디자인을 추천 받고 싶다.<br>- 네일샵을 잘 알아보고 예약하고 싶다.
>불편 사항|- 일네일 샵에 대한 정보가 없어 직접 찾아가야하는 어려움이 있다.<br>- 네일아트의 디자인과 다양한 정보에 대해 무지하다.<br>- 보통 여자들이 어떤 디자인을 많이 하는지 추세에 대해 잘 모른다.
>대안 마련|- 네일샵의 정보를 미리 제공하며 본인이 원하는 시간대에 네일샵을 이용할 수 있는 서비스를 제공한다.<br>- 원하는 디자인을 쉽게 찾을 수 있도록 검색 필터를 만들어서 제공하고, 키워드에 맞는 색 조합 추천을 해준다.<br>- 자주 네일을 이용하는 사람들이 어떤 디자인으로 네일아트를 받는가에 대한 디자인을 공유한다.
>서비스 구성|- 사용자 맞춤형 예약 시스템<br>- 네일샵 플랫폼 형성<br>- 네일 디자인 공유<br>- 키워드를 통한 다양한 디자인 검색<br>- 네일 색 조합 추천
